{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "En quelle année les Beatles se sont-ils officiellement séparés?",
            "TrueAnswer": "1970",
            "FalseAnswer": [
              "1969",
              "1971",
              "1973"
            ],
            "Explanation": "Les Beatles se sont séparés en 1970 en raison de conflits internes et de divergences créatives entre les membres du groupe."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu sous le nom de 'Roi de la Pop'?",
            "TrueAnswer": "Michael Jackson",
            "FalseAnswer": [
              "Elvis Presley",
              "Prince",
              "Justin Timberlake"
            ],
            "Explanation": "Michael Jackson a gagné le titre de 'Roi de la Pop' grâce à ses contributions révolutionnaires à la musique et à son statut emblématique dans l'industrie."
          },
          {
            "Question": "Quelle chanson détient le record du plus grand nombre de semaines en tête du Billboard Hot 100?",
            "TrueAnswer": "\"Old Town Road\" de Lil Nas X",
            "FalseAnswer": [
              "\"Despacito\" de Luis Fonsi",
              "\"I Will Always Love You\" de Whitney Houston",
              "\"One Sweet Day\" de Mariah Carey et Boyz II Men"
            ],
            "Explanation": "\"Old Town Road\" de Lil Nas X a passé un record de 19 semaines en tête du classement Billboard Hot 100."
          },
          {
            "Question": "Quel artiste a remporté la première saison d'American Idol?",
            "TrueAnswer": "Kelly Clarkson",
            "FalseAnswer": [
              "Carrie Underwood",
              "Adam Lambert",
              "Jennifer Hudson"
            ],
            "Explanation": "Kelly Clarkson a marqué l'histoire en remportant la première saison inaugurale d'American Idol en 2002, lançant ainsi sa carrière musicale réussie."
          },
          {
            "Question": "Quel est le groupe de filles le plus vendu de tous les temps?",
            "TrueAnswer": "Spice Girls",
            "FalseAnswer": [
              "Destiny's Child",
              "TLC",
              "Fifth Harmony"
            ],
            "Explanation": "Les Spice Girls sont devenues le groupe de filles le plus vendu grâce à leurs succès en tête de classement et à leur impact culturel mondial dans les années 1990."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe de rock a sorti l'album 'The Dark Side of the Moon'?",
            "TrueAnswer": "Pink Floyd",
            "FalseAnswer": [
              "Led Zeppelin",
              "The Rolling Stones",
              "The Who"
            ],
            "Explanation": "'The Dark Side of the Moon' est le huitième album studio acclamé de Pink Floyd, connu pour son rock progressif et ses thèmes conceptuels."
          },
          {
            "Question": "Dans quel genre Ariana Grande est-elle connue?",
            "TrueAnswer": "Pop",
            "FalseAnswer": [
              "R&B",
              "Hip-hop",
              "Country"
            ],
            "Explanation": "Ariana Grande est reconnue pour sa large étendue vocale et ses contributions au genre musical pop."
          },
          {
            "Question": "Quel artiste emblématique a assuré le spectacle de la mi-temps du Super Bowl XLVI?",
            "TrueAnswer": "Madonna",
            "FalseAnswer": [
              "Beyoncé",
              "Lady Gaga",
              "Katy Perry"
            ],
            "Explanation": "La prestation électrisante de Madonna au Super Bowl XLVI a mis en lumière son influence durable sur la culture pop et la musique."
          },
          {
            "Question": "Quel est le seul musicien à avoir remporté le prix Nobel de littérature?",
            "TrueAnswer": "Bob Dylan",
            "FalseAnswer": [
              "Paul McCartney",
              "Joni Mitchell",
              "Bruce Springsteen"
            ],
            "Explanation": "Bob Dylan a été récompensé du prix Nobel de littérature en 2016 pour ses paroles poétiques et influentes."
          },
          {
            "Question": "Quelle ville est considérée comme le berceau de Motown Records?",
            "TrueAnswer": "Détroit",
            "FalseAnswer": [
              "Los Angeles",
              "New York City",
              "Memphis"
            ],
            "Explanation": "Détroit, Michigan, détient la distinction de ville fondatrice de Motown Records, un haut lieu renommé de la musique soul et R&B."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit et sorti la chanson 'Purple Haze'?",
            "TrueAnswer": "Jimi Hendrix",
            "FalseAnswer": [
              "Eric Clapton",
              "Jimmy Page",
              "Eddie Van Halen"
            ],
            "Explanation": "Jimi Hendrix, guitariste influent, a écrit et interprété 'Purple Haze' en tant que titre pivot dans l'histoire de la musique rock."
          },
          {
            "Question": "Quel rappeur est connu sous le nom de 'Slim Shady'?",
            "TrueAnswer": "Eminem",
            "FalseAnswer": [
              "Dr. Dre",
              "Notorious B.I.G.",
              "Snoop Dogg"
            ],
            "Explanation": "L'alter ego 'Slim Shady' d'Eminem est apparu au début de sa carrière, représentant sa personnalité artistique plus edgy et provocante."
          },
          {
            "Question": "Quelle légende de la musique country a sorti le tube 'Jolene'?",
            "TrueAnswer": "Dolly Parton",
            "FalseAnswer": [
              "Loretta Lynn",
              "Tammy Wynette",
              "Patsy Cline"
            ],
            "Explanation": "Dolly Parton, figure emblématique de la musique country, a composé et popularisé le classique intemporel 'Jolene' en 1973."
          },
          {
            "Question": "En quelle année Elvis Presley a-t-il reçu son premier Grammy Award?",
            "TrueAnswer": "1967",
            "FalseAnswer": [
              "1958",
              "1961",
              "1972"
            ],
            "Explanation": "Elvis Presley a remporté son premier Grammy Award en 1967 pour la Meilleure Performance Sacrée avec son album 'How Great Thou Art.'"
          },
          {
            "Question": "Qui est le chanteur principal du groupe de rock Queen?",
            "TrueAnswer": "Freddie Mercury",
            "FalseAnswer": [
              "David Bowie",
              "Mick Jagger",
              "Bon Jovi"
            ],
            "Explanation": "Freddie Mercury, reconnu pour sa voix puissante et polyvalente, a été le charismatique chanteur principal de Queen jusqu'à son décès."
          },
          {
            "Question": "Quel artiste a sorti l'album 'Hot Fuss' en 2004?",
            "TrueAnswer": "The Killers",
            "FalseAnswer": [
              "Arctic Monkeys",
              "Franz Ferdinand",
              "The Strokes"
            ],
            "Explanation": "'Hot Fuss' a marqué le premier album des Killers, remportant un succès commercial et les établissant en tant que groupe de rock de premier plan."
          },
          {
            "Question": "Quel est le vrai nom de l'artiste connu sous le nom de 50 Cent?",
            "TrueAnswer": "Curtis Jackson",
            "FalseAnswer": [
              "Calvin Broadus",
              "Marshall Mathers",
              "Shawn Carter"
            ],
            "Explanation": "Curtis Jackson, professionnellement connu sous le nom de 50 Cent, s'est fait connaître en tant que figure importante de l'industrie musicale hip-hop et rap."
          },
          {
            "Question": "Quel producteur de musique célèbre est connu pour sa technique du 'Mur de Son'?",
            "TrueAnswer": "Phil Spector",
            "FalseAnswer": [
              "Quincy Jones",
              "Rick Rubin",
              "Dr. Dre"
            ],
            "Explanation": "Phil Spector a pionnière la technique du 'Mur de Son', un style de production dense et complexe, influençant de nombreux artistes et producteurs d'enregistrement."
          },
          {
            "Question": "Quelle chanteuse est connue pour incorporer le registre de sifflet dans ses chansons?",
            "TrueAnswer": "Mariah Carey",
            "FalseAnswer": [
              "Whitney Houston",
              "Céline Dion",
              "Beyoncé"
            ],
            "Explanation": "L'utilisation par Mariah Carey du registre de sifflet, caractérisé par des notes planantes et perçantes, la distingue en tant que virtuose vocale."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de scène de la chanteuse australienne née Alecia Beth Moore?",
            "TrueAnswer": "Pink",
            "FalseAnswer": [
              "Katy Perry",
              "Beyoncé",
              "Rihanna"
            ],
            "Explanation": "Alecia Beth Moore a adopté le nom de scène Pink, émergeant en tant qu'artiste audacieuse et versatile renommée pour ses performances percutantes."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}